曾俊華：不會因某些人大聲，就跟其意見做事 與90後對話 財爺遭狠批

【本報訊】財政司司長曾俊華昨日和約200名90後學生對話，表明他不會因有人大聲就跟從他們的意見做事，或因表達方式較激烈，而接納他們的意見。台下學生批評曾俊華非真心聆聽所有人意見，令部份訴求和較激烈人士的意見一樣被忽略。亦有多年義工經驗的學生質疑，曾俊華諮詢忽略低下階層需要，老人貧窮問題多年來仍未解決。

中四學生李采霞認為，曾俊華應該多落區親身了解不同階層的需要。

中五學生孫卓衡批評曾俊華並非真心聆聽民意。
學生：無真心聆聽
正為財政預算案進行諮詢的曾俊華，昨出席一個青年領袖訓練計劃啟動禮，和中三至中六學生討論「青年人談資源運用和分配的看法和策略」。雖然他強調聆聽是領袖應具備的特質，但去年5月底曾向抗議人士說「多謝你咁大聲」的曾俊華，昨日致辭時卻向學生表示作為領袖，「唔能夠因為某些人大聲疾呼，就跟隨他們的意見做事」，又指不會因為部份人以較激烈方式表達，而接納他們的意見。
宣道會陳瑞芝紀念中學的中五學生孫卓衡在台下發言，質問曾俊華無真心聆聽意見，只講自己想講的，無真心接受不同意見，所謂落區及聽意見等都是表面功夫；並問曾於上周出席財政預算案地區諮詢會時，為何拒接示威者送贈的苦瓜和說出「你帶番屋企今晚煮嚟食」的言論，曾俊華避而不答。孫其後質疑曾「係咪叫人食番自己啲苦……俾我感覺佢（曾俊華）因為一班人大聲疾呼，忽略另一班表達同一訴求嘅小眾」，若選擇性不聽這些意見，隨時忽略了一些重要的社會問題，例如通脹、反高鐵等。
香港四邑商工總會黃棣珊紀念中學中四學生李采霞認為，曾俊華只講官腔，每樣問題都推說政府會善用資源解決，但沒有實質內容，她說「自己成日做義工見到好多長者都好慘，唔覺得政府有乜幫到佢哋」，批評曾俊華每年制訂財政預算案強調要聆聽大眾，貧苦大眾或者老人家無能力發表意見，「咁政府係咪應該諗一啲適當措施去聆聽佢哋意見」。她又批評政府無實質抗通脹，做事拖泥帶水。
2011年01月23日

仲有冇多啲

其實啱
講大聲就聽嘅話
噉元秋、愛字頭嗰啲一定大聲過正常香港人

應該問佢係咪大聲講野就唔會聽